---
title: '當眠多Dalmadorm'
date: Mon, 24 Dec 2012 04:41:13 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [BZD, 失眠]
---

當眠多Dalmadorm屬於長效苯二氮平類的鎮靜安眠藥，主要可用來改善失眠症狀。

一般來說長效型的安眠藥通常適用於有夜間清醒，清晨早醒症狀的失眠，以及白天焦慮的患者。 

Dalmaform 中文名稱為當眠多，成分為Flurazepam。 
適應症：[失眠](https://www.hi29.net/tags/%e5%a4%b1%e7%9c%a0/) 

在動物實驗中，此藥品可提高對扁桃體和視丘刺激的Threshold，且減低電刺激下視丘的感度反應。對於人體，此藥可縮短睡眠潛伏期，減少覺醒週期，因為增加睡眠時間。通常病人服用後20分鐘即可入睡，並能維持7-8小時睡眠。 副作用：思睡、眩暈、運動不能。 注意事項：本藥服用期間必需避免喝酒，此外服藥後也不適合開車或操作危險性機械。